八方人物： 不甘做鹹魚 文科生自修圓機師夢

八方人物： 不甘做鹹魚 文科生自修圓機師夢

■Crystal憑熱誠自修，考獲二副機長資格。

駕駛鐵鳥衝上雲霄，須熟讀飛行理論和物理知識，文科生無修讀相關學科，當機師看似遙不可及，但在學時念文科的港龍二副機長陳靜文（Crystal）憑一股熱誠不斷自修相關知識，最終實現飛行夢。

中學年代念中西史、自言學歷「文謅謅」的Crystal自小着迷翱翔天際。雖然夢想做機師，但當年投考機師有身高限制，加上家境問題，令她升學時放棄航空課程，選修較「貼地」的酒店管理學系。但她不甘做一條沒有夢想的「鹹魚」，2012年畢業後一邊於五星級酒店工作，另一邊廂投考國泰航空機長職位，可惜闖關失敗，「嗰次真係冇乜準備就去考，當時連training（訓練）去邊度做都唔知」。

難忘雷暴下跟機觀摩Crystal翌年加入香港航空青年團（ACC）欲圓航空夢，機緣巧合下參加港龍航空飛行證書計劃，計劃歷時9個月，每月3至4次活動，除學習基礎飛行知識，也參觀機管局、政府飛行服務隊等航空機構，了解不同崗位工作概況。她印象最深刻是有機會跟隨導師Brian飛上海，可以坐在駕駛艙觀摩飛行實況，「感覺好得意！嗰次飛上海因為雷暴所以delay咗45分鐘，見到佢哋有好多準備都要重新嚟過」。

自言「冇科學底」的她憶述上物理課堂學習磁場理論時，其他理科同學「一點就明」，她卻一竅不通，幸而遇上同樣熱愛飛行的同窗一起溫習、助她理解艱澀理論，她將勤補拙，公餘與課餘時間閱書自習追趕進度。有關計劃鼓勵學員自學、疑難排解，Crystal指對個人成長有莫大幫助，「呢種方式同香港嘅（填鴨式）學習方式好唔同」，最終在去年考取二副機長資格。

今年肩負計劃統籌的機師Brian指，計劃從無理會學員本身念文科或理科，航空環境瞬息萬變，需要從業員有解難能力、願意虛心學習、聆聽、與人合作，故更注重參加者性格、決斷力和學習能力，他笑言念理科並非入行保證，行業也需人才出任不同崗位，例如商業管理工作。

新一屆國泰港龍航空飛行證書計劃正招募學員，學員會獲一對一機師指導，今屆名額30個，ACC及香港童軍總會各佔10個，其餘10個接受公眾報名，截止日期為本月16日。詳情可參閱。

■記者袁楚雙

上一則: CY•Time Lies： 689都怕人抹黑 - 李八方

下一則: 葉劉是西環Plan B - 添馬男

都幾好野 工餘時間學 文科底見到理科野真係頭都爆